\documentclass[11pt,a4paper]{article}	% Schriftgröße, Papiergröße, article für kleinere, report für größere
\usepackage[utf8]{inputenc}				% Latex ist für ASCII Zeichen gemacht. inputenc um Umlaute direkt tippen zu können.
\usepackage[german]{babel}				% Formate basieren auf der deutschen Sprache (datum und so)
\usepackage{graphicx}					% zum Bilder einbinden
\usepackage{hyperref}

										% Hier definieren wir unsere Titelseite
\title{Projektarbeit \\ T\_2000 \vspace{10px}}
\author{Name \\ Matrikelnummer: \\ \\ Firma \\ \\ \\}
\date{\today}



\begin{document}


\pagestyle{empty}
\maketitle								% Dass er die Titelseite anlegt
\thispagestyle{empty}					% Keine Nummerierung auf Titelseite. HINTER \maketitle
\newpage								% Natürlich auf eine Extraseite
\pagestyle{plain}						% Ab hier wieder Seitenzahlen
\pagenumbering{Roman}					% Bei Bachelorarbeiten römisch Seitenzahlen für Inhaltsverzeichnis, Abkürzungsverzeichnis, Tabellen- und Abbildungsverzeichnis sowie Literaturverzeichnis und Anhang
\tableofcontents						% Inhaltsangabe
\newpage
\pagenumbering{arabic}






\section{Text}
Text ist das einfachste. Einfach tippen und ausgeben. Umlaute können entweder als \"a, \"o und \"u geschrieben oder über ein Package eingebunden werden. Abstände und Zeilenumbrüche werden bei Latex automatisch gemacht, so sieht man auf dem fertigen Dokument keinen Unterschied von einem oder mehreren      Abständen         zwischen Wörtern.
Für Zeilenumbrüche gibt es drei Möglichkeiten: \\
Oder \newline
Oder mindestens zwei Zeilenumbrüche. 

Durch letzteres wird der Nachfolgende Text eingerückt, was sich jedoch mit dem Befehl \glqq \textbackslash noindent \grqq revidieren lässt.

\noindent Beweis dafür ist im Quellcode sichtbar. Natürlich sind auch Seitenumbrüche möglich.
\newpage
Neue Seite. \\ 
Fußnoten\footnotemark\ werden automatisch erstellt und durchnummeriert. \footnotetext{Beispielsfußnote}
\clearpage





\subsection{Hilfreiche Umgebungen}
Ebenfalls hilfreich sind Unterpunkte. Sie werden in einer sogennanten Itemize-Umgebung geschrieben:\\
\begin{itemize}
\item Standardgemäß sind es Punkte.
\item[a)] Aber man kann auch eigene Elemente auswählen.
\begin{itemize}
\item Verschachtelt man Itemize-Umgebungen, so wählt LaTeX automatisch unterschiedliche Symbole
\end{itemize}
\item Ende der Stichpunkte
\end{itemize}







\subsection{Formeln}
Formeln können bei Latex einfach in den Text eingebunden werden oder in einzelnen Zeilen stehen, je nachdem was man braucht. Bei einzelnen Zeilen werden die Formeln durchnummeriert, sodass man später darauf referieren kann. Nutzt man eine Formel direkt im Text, benutzt man einfach Dollarzeichen links und rechts davon. $F_x(\alpha) = \frac{\sqrt[3]{4x}}{\Omega_{Beispiel}^3}$.\\
Ansonsten kann man wieder eine Equation-Umgebung starten, oder je zwei Dollarzeichen links und rechts platzieren: $$F_x(\alpha) = \frac{\sqrt[3]{4x}}{\Omega_{Beispiel}^3}$$ oder in der Umgebung:

\begin{equation}
F_x(\alpha) = \frac{\sqrt[3]{4x}}{\Omega_{Beispiel}^3}
\end{equation}






\section{Bilder}
Bilder können einfach eingebunden und referiert werden, siehe Abbildung \ref{fig:beispielbild}.

\begin{figure}[tbt]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{Grafiken/MountEverest.png}
\end{center}
\caption{Bild des Mount Everests.}
\label{fig:beispielbild}
\end{figure}





\section{Tabellen}
Tabellen laufen über ein komplett eigenes System. Referenz läuft gleich wie bei Bildern also Tabelle \ref{tab:beispiel}.\\
Mit Assistent $\rightarrow$ Tabellen-Assistent und dann noch anpassen:


\begin{table}[tbt]
\caption{Grundlagen der Tabellen in Latex}
\begin{center}
\begin{tabular}{c l c r}
\hline
& links & mitte & rechts \\
\hline
a	& b	& c	& d \\
a	& b	& c	& d \\
a	& b	& c	& d \\
a	& b	& c	& d \\ %direkt hinter jeweiligen Wert /tnote{1}
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{tab:beispiel}
\end{table}





\section{Literaturangaben}
Im Text kann man auf Literatur verweisen \cite{beispiel}. Das funktioniert sooft man will \cite{beispiel} auch mit mehreren \cite{asdf}.
Weiter unten kann man eine Liste mit der Literatur machen.\\






\clearpage
\pagenumbering{Roman}
\addtocounter{page}{1}						% Dass die römische Seitenzahl da weitergeht, wo sie oben aufgehört hat.
\section{Literaturangaben}
\begin{itemize}
\bibitem[1]{beispiel} Mustermann, Max (2020): Methode und Nutzung der Literatur-Zitierweise, 2. Aufl., Boston: Harvard’s Eleven Publications.
\bibitem[2]{asdf} Autor (2008): Name des Buches, 22. Aufl., Berlin: Foxtrott.
\end{itemize}

\end{document}